msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GAME_NAME 1.0\n"
"Language-Team: YOUR NAME <mail@your.address>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-CreatedBy: LcfTrans"

#. ID 1
msgctxt "actors.name"
msgid "Fluorette"
msgstr "플루렛테"

#. ID 2
msgctxt "actors.name"
msgid "nobody"
msgstr "무명"

#. ID 1
msgctxt "items.name"
msgid "Shovel"
msgstr "삽"

#. ID 1
#. ID 2
msgctxt "items.description"
msgid "For dirty work..."
msgstr "더러운 일에 쓰이는..."

#. ID 2
msgctxt "items.name"
msgid "(Shovel)"
msgstr "(삽)"

#. ID 3
msgctxt "items.name"
msgid "Koraiyn"
msgstr "코라인"

#. ID 3
#. ID 4
msgctxt "items.description"
msgid "What's a Koraiyn?"
msgstr "코라인이 뭐야?"

#. ID 4
msgctxt "items.name"
msgid "(Koraiyn)"
msgstr "(코라인)"

#. ID 5
msgctxt "items.name"
msgid "Phantom"
msgstr "펜텀"

#. ID 5
#. ID 6
msgctxt "items.description"
msgid "Become a shadow."
msgstr "그림자가 된다."

#. ID 6
msgctxt "items.name"
msgid "(Phantom)"
msgstr "(펜텀)"

#. ID 7
msgctxt "items.name"
msgid "Food"
msgstr "음식"

#. ID 7
#. ID 8
msgctxt "items.description"
msgid "Enjoy a sandwich."
msgstr "샌드위치 맛있게 드세요."

#. ID 8
msgctxt "items.name"
msgid "(Food)"
msgstr "(음식)"

#. ID 9
msgctxt "items.name"
msgid "Light"
msgstr "불빛"

#. ID 9
#. ID 10
msgctxt "items.description"
msgid "Your eyes become lights."
msgstr "눈에서 불빛이 나온다."

#. ID 10
msgctxt "items.name"
msgid "(Light)"
msgstr "(불빛)"

#. ID 11
msgctxt "items.name"
msgid "Chromakey Dreamcoat"
msgstr "크로마키 드림코트"

#. ID 11
#. ID 12
msgctxt "items.description"
msgid "Better than technicolor."
msgstr "테크니컬러 기법보다는 낫네."

#. ID 12
msgctxt "items.name"
msgid "(ChromakeyDreamcoat)"
msgstr "(크로마키 드림코트)"

#. ID 13
msgctxt "items.name"
msgid "Halo"
msgstr "헤일로"

#. ID 13
#. ID 14
msgctxt "items.description"
msgid "Wear a halo."
msgstr "헤일로를 띄운다."

#. ID 14
msgctxt "items.name"
msgid "(Halo)"
msgstr "(헤일로)"

#. ID 15
msgctxt "items.name"
msgid "Tentacles"
msgstr "촉수"

#. ID 15
#. ID 16
msgctxt "items.description"
msgid "Become a squid."
msgstr "오징어가 된다."

#. ID 16
msgctxt "items.name"
msgid "(Tentacles)"
msgstr "(촉수)"

#. ID 17
msgctxt "items.name"
msgid "Tall Geta"
msgstr "굽높은 게다"

#. ID 17
#. ID 18
msgctxt "items.description"
msgid "Wearing them gives you a boost."
msgstr "이것을 신으면 당신에게 추진력을 준다."

#. ID 18
msgctxt "items.name"
msgid "(Tall Geta)"
msgstr "(굽높은 게다)"

#. ID 19
msgctxt "items.name"
msgid "Karakasa"
msgstr "카라카사"

#. ID 19
#. ID 20
msgctxt "items.description"
msgid "Become an umbrella ghost."
msgstr "우산 요괴가 된다."

#. ID 20
msgctxt "items.name"
msgid "(Karakasa)"
msgstr "(카라카사)"

#. ID 21
msgctxt "items.name"
msgid "Kodama"
msgstr "코다마"

#. ID 23
msgctxt "items.name"
msgid "Monochrome"
msgstr "모노크롬"

#. ID 23
#. ID 24
msgctxt "items.description"
msgid "Take away the color."
msgstr "색을 없앤다."

#. ID 24
msgctxt "items.name"
msgid "(Monochrome)"
msgstr "(모노크롬)"

#. ID 25
msgctxt "items.name"
msgid "Wings"
msgstr "날개"

#. ID 45
msgctxt "items.name"
msgid "________"
msgstr ""

#. ID 47
msgctxt "items.name"
msgid "Guitar"
msgstr "기타"

#. ID 47
#. ID 48
msgctxt "items.description"
msgid "Play a guitar."
msgstr "기타를 연주한다."

#. ID 48
msgctxt "items.name"
msgid "(guitar)"
msgstr "(기타)"

#. ID 51
msgctxt "items.name"
msgid "--------------------"
msgstr ""

#. ID 54
msgctxt "items.name"
msgid "Guide"
msgstr "설명서"

#. ID 54
msgctxt "items.description"
msgid "View the game guide."
msgstr "게임의 전체적인 흐름을 보여준다."

#. ID 55
msgctxt "items.name"
msgid "Broken Sandals"
msgstr "망가진 게다"

#. ID 55
msgctxt "items.description"
msgid "You'll have to get them fixed somewhere..."
msgstr "어딘가에서 고칠 수 있을 것 같다..."

#. ID 56
msgctxt "items.name"
msgid "Rusty Key"
msgstr "녹슬은 열쇠"

#. ID 56
msgctxt "items.description"
msgid "A rusty old key."
msgstr "녹슬은 오래된 열쇠다."

msgctxt "terms.special_combat"
msgid "Surprised the enemy!"
msgstr "적에게 기습을 받았다!"

msgctxt "terms.escape_failure"
msgid "Failed to escape!"
msgstr "도망치는데에 실패했다!"

msgctxt "terms.victory"
msgid "Victory!"
msgstr "승리했다!"

msgctxt "terms.defeat"
msgid "Annihilated..."
msgstr "전멸했다..."

msgctxt "terms.exp_received"
msgid " experience points!"
msgstr " 경험치를 얻었다!"

msgctxt "terms.gold_recieved_a"
msgid "Found"
msgstr "을 찾았다"

msgctxt "terms.gold_recieved_b"
msgid "!"
msgstr "!"

msgctxt "terms.item_recieved"
msgid " found!"
msgstr "을 찾았다!"

msgctxt "terms.attacking"
msgid "‚ÌUŒ‚I"
msgstr ""

msgctxt "terms.enemy_critical"
msgid "‰ïS‚ÌˆêŒ‚II"
msgstr ""

msgctxt "terms.actor_critical"
msgid "’É¦‚ÌˆêŒ‚II"
msgstr ""

msgctxt "terms.defending"
msgid "‚Íg‚ðŽç‚Á‚Ä‚¢‚éI"
msgstr ""

msgctxt "terms.observing"
msgid "‚Í—lŽq‚ðŒ©‚Ä‚¢‚éEEE"
msgstr ""

msgctxt "terms.focus"
msgid "‚Í—Í‚ð‚½‚ß‚Ä‚¢‚éEEE"
msgstr ""

msgctxt "terms.autodestruction"
msgid "‚ÍŽ©”š‚µ‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.enemy_escape"
msgid "‚Í“¦‚°‚Ä‚µ‚Ü‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.enemy_transform"
msgid "‚ÍŽp‚ð•Ï‚¦‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.enemy_damaged"
msgid "‚Ìƒ_ƒ[ƒW‚ð—^‚¦‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.enemy_undamaged"
msgid "‚Éƒ_ƒ[ƒW‚ð—^‚¦‚ç‚ê‚È‚¢I"
msgstr ""

msgctxt "terms.actor_damaged"
msgid "‚Ìƒ_ƒ[ƒW‚ðŽó‚¯‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.actor_undamaged"
msgid "‚Íƒ_ƒ[ƒW‚ðŽó‚¯‚Ä‚¢‚È‚¢I"
msgstr ""

msgctxt "terms.skill_failure_a"
msgid "‚É‚ÍŒø‚©‚È‚©‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.skill_failure_b"
msgid "‚Í•½‹C‚¾‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.skill_failure_c"
msgid "‚Í–°‚ç‚È‚©‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.dodge"
msgid "‚ÍUŒ‚‚ð‚©‚í‚µ‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.use_item"
msgid "‚ðŽg‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.hp_recovery"
msgid "‰ñ•œ‚µ‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.parameter_increase"
msgid "ã‚ª‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.parameter_decrease"
msgid "‰º‚ª‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.enemy_hp_absorbed"
msgid "’D‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.actor_hp_absorbed"
msgid "’D‚í‚ê‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.resistance_increase"
msgid "‚É‹­‚­‚È‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.resistance_decrease"
msgid "‚ÉŽã‚­‚È‚Á‚½I"
msgstr ""

msgctxt "terms.level_up"
msgid " obtained!"
msgstr "을 얻었다!"

msgctxt "terms.skill_learned"
msgid " was learned!"
msgstr "을 배웠다!"

msgctxt "terms.miss"
msgid "Miss!"
msgstr "빗나갔다!"

msgctxt "terms.shop_greeting1"
msgid "Good afternoon, sir."
msgstr "좋은 점심입니다, 손님."

msgctxt "terms.shop_regreeting1"
msgid "Any more transactions to complete?"
msgstr "아직 사거나 팔 것이 남아있습니까?"

msgctxt "terms.shop_buy1"
msgid "Buy"
msgstr "산다"

msgctxt "terms.shop_sell1"
msgid "Sell"
msgstr "판다"

msgctxt "terms.shop_leave1"
msgid "Finished"
msgstr "그만둔다"

msgctxt "terms.shop_buy_select1"
msgid "Which one do you fancy?"
msgstr "어느 것이 좋나요?"

msgctxt "terms.shop_buy_number1"
msgid "How many can I get you?"
msgstr "얼마나 드릴까요?"

msgctxt "terms.shop_purchased1"
msgid "It was a pleasure serving you."
msgstr "이용해주셔서 감사합니다."

msgctxt "terms.shop_sell_select1"
msgid "Which are you selling, sir?"
msgstr "어느 것을 파시겠습니까, 손님?"

msgctxt "terms.shop_sell_number1"
msgid "How many are you selling?"
msgstr "얼마나 파시겠습니까?"

msgctxt "terms.shop_sold1"
msgid "It was a pleasure serving you."
msgstr "이용해주셔서 감사합니다."

msgctxt "terms.shop_greeting2"
msgid "Hello!  How are you today?"
msgstr "어서오세요! 오늘 하루는 어떠신지요?"

msgctxt "terms.shop_regreeting2"
msgid "How about something else from our large selection?"
msgstr "저희 가게의 다양한 목록들 중에 하나는 어떠신지요?"

msgctxt "terms.shop_buy2"
msgid "Buy"
msgstr "산다"

msgctxt "terms.shop_sell2"
msgid "Sell"
msgstr "판다"

msgctxt "terms.shop_leave2"
msgid "Finished"
msgstr "그만둔다"

msgctxt "terms.shop_buy_select2"
msgid "Which do you prefer?"
msgstr "어느 것이 좋습니까?"

msgctxt "terms.shop_buy_number2"
msgid "How many?"
msgstr "얼마나 필요하세요?"

msgctxt "terms.shop_purchased2"
msgid "Thanks!"
msgstr "감사합니다!"

msgctxt "terms.shop_sell_select2"
msgid "Which are you getting rid of?"
msgstr "어느 것을 주실겁니까?"

msgctxt "terms.shop_sell_number2"
msgid "How many can I take off your hands?"
msgstr "얼마나 가져갈까요?"

msgctxt "terms.shop_sold2"
msgid "Thanks!"
msgstr "감사합니다!"

msgctxt "terms.shop_greeting3"
msgid "What are you interested in today?"
msgstr "오늘은 어떤 것에 흥미가 생기셨나요?"

msgctxt "terms.shop_regreeting3"
msgid "Can I interest you in anything else?"
msgstr "또 필요한 것이 있으신지 알 수 있을까요?"

msgctxt "terms.shop_buy3"
msgid "Buy"
msgstr "산다"

msgctxt "terms.shop_sell3"
msgid "Sell"
msgstr "판다"

msgctxt "terms.shop_leave3"
msgid "Finished"
msgstr "그만둔다"

msgctxt "terms.shop_buy_select3"
msgid "What would you like to buy?"
msgstr "어느 것을 구매하시겠습니까?"

msgctxt "terms.shop_buy_number3"
msgid "How many of those would you like?"
msgstr "얼마 정도를 원하십니까?"

msgctxt "terms.shop_purchased3"
msgid "Thank you for your patronage."
msgstr "구매해주셔서 감사합니다."

msgctxt "terms.shop_sell_select3"
msgid "What would you like to sell?"
msgstr "무엇을 파시겠습니까?"

msgctxt "terms.shop_sell_number3"
msgid "How many of those would you like to sell?"
msgstr "얼마나 파시겠습니까?"

msgctxt "terms.shop_sold3"
msgid "Thank you for your patronage."
msgstr "판매해주셔서 감사합니다."

msgctxt "terms.inn_a_greeting_1"
msgid "It is a mere"
msgstr "여긴 머무르기"

msgctxt "terms.inn_a_greeting_2"
msgid " to stay here."
msgstr " 안락한 곳이죠."

msgctxt "terms.inn_a_greeting_3"
msgid "Would you like to stay?"
msgstr "머무르다 가시겠습니까?"

msgctxt "terms.inn_a_accept"
msgid "Stay"
msgstr "머무른다"

msgctxt "terms.inn_a_cancel"
msgid "Forget it"
msgstr "아무 것도 아냐"

msgctxt "terms.inn_b_greeting_1"
msgid "It's only"
msgstr "따뜻한 침대가"

msgctxt "terms.inn_b_greeting_2"
msgid " for a warm bed."
msgstr "준비되어있습니다"

msgctxt "terms.inn_b_greeting_3"
msgid "How about spending the night?"
msgstr "밤 동안 시간을 보내다 가시는건 어떠신지요?"

msgctxt "terms.inn_b_accept"
msgid "Stay"
msgstr "머무른다"

msgctxt "terms.inn_b_cancel"
msgid "Forget it"
msgstr "아무 것도 아냐"

msgctxt "terms.possessed_items"
msgid "Known"
msgstr "지식"

msgctxt "terms.gold"
msgid "Nat."
msgstr "나트."

msgctxt "terms.battle_fight"
msgid "Fight"
msgstr "싸운다"

msgctxt "terms.battle_auto"
msgid "Auto"
msgstr "자동"

msgctxt "terms.battle_escape"
msgid "Escape"
msgstr "도망간다"

msgctxt "terms.command_attack"
msgid "UŒ‚"
msgstr ""

msgctxt "terms.command_defend"
msgid "–hŒä"
msgstr ""

msgctxt "terms.command_item"
msgid "Prayer"
msgstr "기도"

msgctxt "terms.command_skill"
msgid "Skill"
msgstr "스킬"

msgctxt "terms.menu_equipment"
msgid "Equip"
msgstr "장비"

msgctxt "terms.menu_save"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "terms.menu_quit"
msgid "End"
msgstr "끝내기"

msgctxt "terms.new_game"
msgid "Begin"
msgstr "시작하기"

msgctxt "terms.load_game"
msgid "Recall"
msgstr "불러오기"

msgctxt "terms.exit_game"
msgid "End"
msgstr "끝내기"

msgctxt "terms.status"
msgid "Status"
msgstr "상태"

msgctxt "terms.row"
msgid "Row"
msgstr "열"

msgctxt "terms.order"
msgid "Order"
msgstr "행"

msgctxt "terms.wait_on"
msgid "Wait"
msgstr "대기"

msgctxt "terms.wait_off"
msgid "Active"
msgstr "활성화"

msgctxt "terms.level"
msgid "Prayers"
msgstr "기도들"

msgctxt "terms.normal_status"
msgid "Normal"
msgstr "정상"

msgctxt "terms.exp_short"
msgid "Sp"
msgstr ""

msgctxt "terms.lvl_short"
msgid "P:"
msgstr ""

msgctxt "terms.sp_cost"
msgid "MP Use"
msgstr "마나 소비"

msgctxt "terms.attack"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "terms.defense"
msgid "Defense"
msgstr "방어"

msgctxt "terms.spirit"
msgid "Mystic"
msgstr "마법"

msgctxt "terms.agility"
msgid "Agility"
msgstr "민첩"

msgctxt "terms.weapon"
msgid "Head"
msgstr "머리"

msgctxt "terms.shield"
msgid "Body"
msgstr "몸통"

msgctxt "terms.armor"
msgid "Feet"
msgstr "발"

msgctxt "terms.helmet"
msgid "Pockets"
msgstr "주머니"

msgctxt "terms.accessory"
msgid "Love"
msgstr "좋아하는 것"

msgctxt "terms.save_game_message"
msgid "Where will you store this memory?"
msgstr "기억을 어느 곳에 보관하시겠습니까?"

msgctxt "terms.load_game_message"
msgid "What do you wish to remember?"
msgstr "어느 것을 기억해내시겠습니까?"

msgctxt "terms.file"
msgid "Record"
msgstr "저장하기"

msgctxt "terms.exit_game_message"
msgid "Abandon this record?"
msgstr "이 기억을 지우시겠습니까?"

msgctxt "terms.yes"
msgid "Yes"
msgstr "네"

msgctxt "terms.no"
msgid "No"
msgstr "아니오"

msgctxt "terms.easyrpg_item_number_separator"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_skill_cost_separator"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_equipment_arrow"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_status_scene_name"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_status_scene_class"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_status_scene_title"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_status_scene_condition"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_status_scene_front"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_status_scene_back"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_order_scene_confirm"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_order_scene_redo"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_double_attack"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_defend"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_observe"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_charge"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_selfdestruct"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_escape"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_skill"
msgid "default_term"
msgstr ""

msgctxt "terms.easyrpg_battle2k3_item"
msgid "default_term"
msgstr ""

